var data1 = {
    "name": "生命起源",
    "q1" : {
        "question" : "1、地球是什么形状的？",
        "options": [
            "A. 球形",
            "B. 正方形",
            "C. 三角形",
            "D. 长方形"
        ],
        "answer": "答案：A。"
    },
    "q2" : {
        "question" : "2、地球上没有下面哪种生物？",
        "options": [
            "A. 大象",
            "B. 小狗",
            "C. 奥特曼",
            "D. 狮子"
        ],
        "answer": "答案：C。"
    },
    "q3" : {
        "question" : "3、地球围绕太阳公转的周期是多长时间？",
        "options": [
            "A. 一年",
            "B. 一个月",
            "C. 一天",
            "D. 一小时"
        ],
        "answer": "答案：A。"
    },
    "q4" : {
        "question" : "4、我们平时呼吸的气体是什么？",
        "options": [
            "A. 空气",
            "B. 二氧化碳",
            "C. 氮气",
            "D. 臭氧"
        ],
        "answer": "答案：A。"
    },
    "q5" : {
        "question" : "5、地球诞生了多久了？",
        "options": [
            "A. 46天",
            "B. 46年",
            "C. 46亿年",
            "D. 46个月"
        ],
        "answer": "答案：C。"
    }
};
var data2 = {
    "name": "时光旅行",
    "q1" : {
        "question" : "1、下面哪个行为会造成地球污染？",
        "options": [
            "A. 乱扔垃圾",
            "B. 种树",
            "C. 节约用水",
            "D. 步行"
        ],
        "answer": "答案：A。"
    },
    "q2" : {
        "question" : "2、为了保护地球，我们可以做什么？",
        "options": [
            "A. 天天开车出去玩",
            "B. 选择舒适的交通工具",
            "C. 随地吐痰",
            "D. 尽量骑车或者乘坐公共交通工具"
        ],
        "answer": "答案：D。"
    },
    "q3" : {
        "question" : "3、在太空中看到的地球是什么颜色的？",
        "options": [
            "A. 绿",
            "B. 蓝",
            "C. 黄",
            "D. 红"
        ],
        "answer": "答案：B。"
    },
    "q4" : {
        "question" : "4、下面哪个小动物是保护地球环境的小能手？",
        "options": [
            "A. 啄木鸟",
            "B. 老鹰",
            "C. 老鼠",
            "D. 蚊子"
        ],
        "answer": "答案：A。"
    },
    "q5" : {
        "question" : "5、世界环境日为每年几月几日？",
        "options": [
            "A. 3月21日",
            "B. 4月1日",
            "C. 6月5日",
            "D. 10月1日"
        ],
        "answer": "答案：C。"
    }
};
var data3 = {
    "name": "深海探险",
    "q1" : {
        "question" : "1、地球上的水主要分布在哪里？",
        "options": [
            "A. 湖泊",
            "B. 河流",
            "C. 海洋",
            "D. 小溪"
        ],
        "answer": "答案：C。"
    },
    "q2" : {
        "question" : "2、下面哪种动物不生活在海洋里？",
        "options": [
            "A. 鱼",
            "B. 虾",
            "C. 泥鳅",
            "D. 贝壳"
        ],
        "answer": "答案：C。"
    },
    "q3" : {
        "question" : "3、下面哪个不属于海洋四大洋系列？",
        "options": [
            "A. 大西洋",
            "B. 小山羊",
            "C. 太平洋",
            "D. 北冰洋"
        ],
        "answer": "答案：B。"
    },
    "q4" : {
        "question" : "4、下面哪些不属于海洋里的生物？",
        "options": [
            "A. 珊瑚、海藻",
            "B. 狐狸、老虎",
            "C. 贝壳、螃蟹",
            "D. 海胆、海星"
        ],
        "answer": "答案：B。"
    },
    "q5" : {
        "question" : "5、海洋占地球上总水量的多少？",
        "options": [
            "A. 10%",
            "B. 23%",
            "C. 97%",
            "D. 1%"
        ],
        "answer": "答案：C。"
    }
};